定位技术测试计划（初校）
========================
:toc:
三人组
v0_pre20131110, November 10, 2013

GPS 及其他大范围定位技术
------------------------

总体目标
~~~~~~~~

软件计划使用 GPS、基站定位、Wifi 定位等大范围定位技术实现在 10 - 50 米级别的定位。在可以实施精确定位的情况下，利用这些技术来缩小精确定位的范围，减轻精确定位阶段的性能、带宽等负担。在难以精确定位的情况下，依靠这些技术实现建筑物级别的定位。希望测试这些定位技术在普通移动终端上各种场景下是否能正常工作。

需测试的因素
~~~~~~~~~~~~

* 环境中的遮挡物，拟分为以下场景： 空旷地（广场等）、有低矮遮挡物（一二层建筑环绕的街道等）、有高大遮挡物（遮挡物距离较远的市区道路和更近的小区巷道等）、有垂直遮挡物（林荫大道），各测试一二处。

* 天气，分为晴天、多云、大风(?)。雨雪等场景实际使用时很少碰到，没有测试的必要。

* 设备，拟分为 iPhone/iPad 与普通 Android 手机进行测试。

* 更新频率，即是否能即时跟踪和测量用户的移动。

* 电量消耗。测试中记录电量变化，估算即可。

* 海拔测量的精确度。着重考虑非 GPS 手段？待定。

* 各种不同大范围定位技术的精确度。待定。

* 各种定位结果聚合算法的效果，即综合各种定位速度不同、准确度不同、定位频率不同、适用情况各异的定位手段得出的位置，计算最理想定位结果的算法，待定。

* 室内、半室内（门口）环境中利用非 GPS 手段进行测量的准确度。随意选择几处测试几次即可。

* 可否利用可使用定位技术的数量与所得数值的差异，在程序中即时对定位精度进行估测，以智能地缩小精确定位的范围？待定。

工具
~~~~

* 可以显示经纬度的 App，有可调的位置信息更新频率，可以分别开启/关闭各种定位技术，可以综合各种定位技术得到的结果以提高准确度。

* 设备测试： iPhone/iPad 与普通 Android 手机。

* 参照物：接受经纬度输入的地图软件或专业 GPS。

预期与目标
~~~~~~~~~~

* 最理想情况： 80% 情况下误差小于 5 米。

* 可接受之底线： 80% 情况下误差小于 30 米。

* 完全依靠大范围定位时，要求 80% 情况下误差小于 10 米。

* 位置信息更新频率，该应用对用户的位置移动甚为敏感，希望能至少达到 1 次 / 30 秒的更新频率。

* 可接受的电量消耗。

精确定位 - CAD 模型
-------------------

总体目标
~~~~~~~~

考虑 CAD 模型识别所需的极高精度模型、复杂模型加工工序、人工辅助环节、速度缺陷，以及识别多个目标/目标的一部分方面的不确定性，预计难以实用，可在室内做小规模测试之后再做定夺。

要点
~~~~

* 优先选择简单物体，对性能、对偏差的容忍程度、对光线变化的容忍、识别目标的一部分的能力等做小范围测试。

* 伍军所言 3D scanner 之技术复杂殊甚，需进一步了解。Photogrammetry 甚不成熟，余以为殊难倚仗。

精确定位 - 2D Markerless
------------------------

可否考虑对接近于平面对象采用更为成熟的 2D Markerless 技术实现识别？待定。

精确定位 - 3D Markerless
------------------------

总体目标
~~~~~~~~

在利用大范围定位技术和罗盘定出大概位置之后，使用 2D/3D Markerless 技术识别细节，可能需要在多个 3D map 中找到匹配，达到准确定位。

需测试的因素
~~~~~~~~~~~~

必要
^^^^

* 识别对象，大致分为体积较大，视角固定的建筑整体和体积小，视角不确定的招牌、店面。

* 建筑等对象特征的重复性对识别质量的影响，拟选择外观整齐，特征重复率高的建筑一座进行测试。

* 对相似识别对象的区分能力。拟选择风格一致，整齐划一的街道一条（譬如食品街），对几座类似建筑进行测试。

* 识别庞大识别物的一部分的极限和稳定程度。考虑选择一座建筑反复调整位置（需遮挡镜头以避免跟踪）进行测试。

可选
^^^^

* 招牌内容（纯文字、文字 + 图标等）与内容分布对识别的影响。测试数个对象，得到大致结论即可。

* 对基本平面的物体和三维物体识别能力的比较。

* 对象表面特性，包括反光（某些建筑表面）、透明（玻璃幕墙？），对识别质量的影响。反光可反复切换角度测试。透明需再做考量。

* 对店面等可变对象变化的容忍程度，以及是否可以用在 3D map 中去除某些点的方式加以规避。可优先在室内测试，更为方便。

* 光线影响。计划选择一面有遮挡物的一合适地点在不同时段（清晨、中午、黄昏）进行测试。是否做夜晚识别测试？

* 设备，因为不同设备摄像头相差甚大。拟分为 iPhone/iPad 与普通 Android 手机进行测试。

* Toolbox 四种 sensitivity 设置对 3D map 质量的影响。选择一座建筑试验这四种设置即可。

* Extensible tracking 功能的能力，即在识别预定义的识别物的同时，实时识别环境生成 3D map 辅助识别。重点研究其辅助范围、精确程度、性能影响与是否支持多对象识别。

* 多对象识别的性能和能力（考虑 GPS 缺失或无法依靠的情况？）。 目前同时加入多个 3D map 的方法不明，无法测试？

* 在失去识别的情况下利用加速计等其他传感器估测位置的准确度和理想参数。拟在室内环境中反复调整参数测试。是否需分设备测试？

* 利用 Fuser 实现多对象连携辅助识别的能力。文档描述不明确，预拟首先在室内详细测定其原理和能力，再做进一步打算。

* 电量消耗与发热。测试中记录电量变化和手感，估算即可。

工具
~~~~

* metaio SDK，Instant 3D、Toolbox、手写程序兼用。

* 设备测试：iPhone/iPad 与普通 Android 手机。

预期与目标
~~~~~~~~~~

* 在大范围定位所确定的范围中，在特定的，对商业应用可以接受的情况下，对其中可能的多个识别物进行可靠的识别，实现精确定位。

* 电量消耗与发热可以接受。

精确定位 - 可见光之外的识别技术
-------------------------------

通过红外标志识别、RIFD 等定位。定位精度、范围预计远较 2D/3D Markerless 为高，视角限制少，无线电波可穿透物体，性能高，耗电少，不依赖大范围定位技术。惟需特殊标志与接收器，但造价便宜，有借助现有蓝牙等技术的可能性。待定。

附加测试
--------

* 分设备精确测试加速计对位置变化估测的准确度？
